譚仔盈利勝大家樂、大快活 隨時問鼎全港最賺錢餐飲股寶座？

譚仔上市踏出第一步。在香港經營「譚仔雲南米線」及「譚仔三哥米線」品牌的譚仔國際，正式向聯交所遞交上市申請。根據譚仔初步招股書，譚仔本港分店數目雖不及本港快餐龍頭大家樂 （00341） 及大快活 （00052） ，但以最近一個財年計，譚仔盈利最多。若譚仔成功上市，隨時問鼎最賺錢餐飲股寶座。

本港快餐龍頭大家樂旗下擁有多個品牌包括大家樂、上海姥姥、米線陣、意粉屋等，在截至去年3月底止年度，大家樂收入高達近80億元，但由於銷售成本同樣高昂，大家樂上財年僅賺7360萬元。大快活的情況相若，雖然收入逾30億元，但由於毛利率僅得9.2%（與大家樂相同），盈利僅6090萬元。

值得留意，在截至去年3月底止年度，大家樂及大快活的收入分別是譚仔的4.7倍及1.7倍，而且兩者在香港店舖數目皆高於譚仔，但譚仔的盈利卻比兩者高。 根據初步招股書，譚仔於上財年賺1.9億元，分別較大家樂及大快活高1.6倍及2.1倍。另外，譚仔盈利亦高過太興 （06811） 近6成。

值得留意，譚仔的毛利率高達73.2%，是大家樂、大快活、太興、翠華中最高，但各公司對毛利的計算方法不同，有關比率未必可直接比較。

譚仔的毛利率根據總收益減已消耗食物及飲料成本；及中央廚房成本（主要包括員工成本、耗材及包裝、水電 開支、使用權資產折舊、租金及相關開支、租賃負債利息和維修及保養等）計算。反觀，大家樂的毛利，相等於收益減銷售成本，銷售成本包括原材料及包裝成本、折舊及攤銷、租金開支、其他經營開支等，所扣減的成本項目較多，故毛利較低，毛利率也自然較低。

19後大家樂都仲係賺錢多過大快活

藍廢消費力好強

廢老唔會諗
邊間近, 邊間平就食邊間

幾乎全港公立醫院嘅唯一餐廳都係大家樂

呢個真係諗漏咗佢，基本上醫院係佢食硬嘅地頭，中學好似佢都有做埋

點解大家樂大快活毛利率差其他咁遠

錢就不變
但米線就少左

毛利率差咁遠

公道D講
大家樂係好食D

佢地搞手但求打個和

十五年前食過一次之後，到現在就冇意慾再諗過食了!

因為大家樂spin off多
呃到唔少人

盤數真係好靚，唔求增長，每年有穩定派息已經爽

藍店就算攞埋米之蓮三星都唔撚食啦

唔係咁樣介定

睇死佢定價50億以上呢、得本地市場點值呢

最令我意外反而係太興，貴得黎又唔好食，仲賺咁多

聽講話會進軍強国

太興仲有咁多。。。

茶餐廳股=伏

太興,翠華有眼你睇

强國佢諗住賣幾錢，15蚊碗都冇人食
走平價路線又唔夠人平、走中價路線又冇人會食

請問一下，其實場運動咁耐，譚仔嗰兩間有冇講過一句口號支持過

大家樂多啲副線
Super sandwich 意粉屋 米線陣 上海姥姥
都係大家樂集團

反而大快活近年先擴充副線業務

太興本身唔賺錢
賺嘅係敏華 錦麗
仲有最近不斷擴充嘅亞參雞飯

睇到估值再講

間野食又唔係好食

大集團唔出聲撐政府已經算係咁
叙福樓都有人當佢黃

譚仔耐唔中有sponsor 本土巿集
即係唔駛啲畫家俾租
我見啲畫家好多都係黃

有加過價 質量又低左份量都少左

係湯值錢 一定有加料

租貴啩
快餐店鋪面大，又多數喺區入面最旺嘅地點開

租會計落GP嫁咩？

冇 外資正常都唔講啦

叙福樓講到明唔怪示威，咁都唔算黃仲想點

多品牌

香港餐廳只要唔係太難食都賺錢。

Transfer pricing

翠華太興仲勁
cctoy日日打飛機藍店執晒冇人幫襯 事實冇乜影響

租金operating cost 唔可以直接計落gross profit 架

中國雲南米線

一早block左你 啲狗飯大家樂嘅又話你知咩

食材嘅比例唔同？

佢D碗碗碟碟計落depreciation定邊度？

照道理大集團入貨可以壓到個價好低
Depreciation 都要睇係咩
碗碗碟碟既depreciation 就算要計都計唔落gross profit

學到嘢
利申：無讀過 acct / econ

本來無留意大家樂
而家有興趣睇下佢哋年報點解毛利咁低

近5年一次都無食過...以前返工LUNCH同事去食無辦法，有得㨂我唔會去，又貴又唔抵食

咩碗咁貴要計落折舊
跌爛左洗唔洗做 impairment?
又要唔要做 physical count?

咁翠華呢？太興呢？
香港有幾多藍屍/港豬知唔知？
醒啦圍爐打飛機有咩用 講事實點醒你就話5毛 冇眼睇

計法唔同、佢租金人工計落毛利前成本

佢的確係咁計

食材嘅比例唔同 => correct

無研究佢年報
正常應該唔得架喎

租金放入depreciation同finance cost, 普通operating expense唔會有

唔知點解、但佢的確咁計

IFRS 16

冇餐跟 野飲要單叫

第一次食個陣覺得好貴

翠華 太興 不了

上面咁不滿嗰啲人記住唔好買

要黃到藍絲日日投訴，警察日日巡舖，連登仔先會食，不過到時可能已經比人玩到執

梗係啦啲料咁撚cheap 又賣到貴一貴

越賺錢越奸商

咪係 人地日本公司黎

垃圾紙飲管

文記車仔麵上市仲賺得多

茶木都係太興
個太子好似娶左個台灣老婆
暗地開咗唔同嘅特色菜

娶啱老婆嘅重要性

70% mark up 仲有大劣佬扮本土
咁多港豬仆倒去食呢啲垃圾想唔賺都難

仲有公司canteen

大家樂好撚多個品牌
高中低檔都有 規模大過大快活好多
一樣有米線陣賣米線
就咁睇 大家樂毛利率低得唔合理
所以大快活賺錢能力仲強

如果你當餐具個啲係inventory既話
其實係得

大學canteen都係

大部份大學/大專都有大家樂

當然係要蝕錢 全副身家捐曬出黎

翠華勁到 蝕3億

m記呢?

翠華勁到蝕錢？

屌睇錯以為賺3億

d2

譚仔根本唔好食
支那北方人口味, 香港人被呢D 北方食物入侵曬都不自覺

譚仔要上市 盤數報岀黎實有啲水份
係唔明太興點解賺咁多
敏華都好撚唔抵食

其實香港唔適合食北方菜
不過港豬又食

而家阿豬阿狗掛名冰室就會有人食

以為翠華咁勁 原來係虧損

大快活profit margin 得2%

好似係租返大股東物業

又鬥黃食大家樂唔可以係黃

用公司錢幫自己止血
見佢中環執晒

大把咁玩

會唔會係港版MCD

敏華 茶木 錦麗全部屈機
尤其敏華性價比屈到癲
大商場可以五十幾蚊食到dinner仲要味道幾好

其實好奇怪,睇落似係大快活冇心戀戰
你睇下大快活呢個品牌其實喺後生仔去到老餅都會幫襯,好多公司,醫院,大學嘅canteen招標嗰陣,大快活都可以選擇去投標,但係佢冇咁做,唔知點解佢永遠都唔肯做呢啲canteen,仲有中小學飯商,如果佢肯做嘅話,佢個盈利其實真係有得同大家樂鬥

正常
太興燒味好好食

我完全唔覺得大家樂好食啲,淨係我個辣肉上海麵都冇得揮啦,嗰個真係超好味,我成日都會去食

做靚盤數

清食開屎

全部都係垃圾難食到仆街

大把黃c偷偷地食啦on9

人地蝕3億
醒下呀ching

點解會有咁多人食譚仔
啲米線似塑膠
個湯底好似加左白粉咁
咩大家樂快活早餐 普通炒蛋加半塊白麵包整塊酸臭味雞扒咁就40蚊自己整好撚過

diu都話睇錯

大快活愈黎愈難食

質量低同份量少係咪真樣意思

大股東揾小股東笨7

點解唔肯承認
大家樂喺食物質素上係贏大快活好多
淨係早餐個牛奶炒蛋已經打贏好撚多茶記
大快活真係唔好講

想市梗係有咁靚寫咁靚啦
多9如

換個角度睇，譚仔拎貨啲食材應該係最平，有幾差就幾差，反正大把人食

阿活要加油

好耐無食大家樂

譚仔定三哥

醫院can一係大家樂 一係就美心

19年係係大埔食過敏華
完全係垃圾

老實講大家樂用料係靚過大快活
淨係食個咖喱牛腩飯已經可以瞓得出個分別係邊

唔好咁講啦連仔接受唔到事實架如果佢係藍

茶木都算 敏華認真難食

太興敏華先至好食囉想講
咁多人排隊呃唔到人
不過算反正連登仔接受唔到現實

質量=質素和份量

算啦同連登仔呢啲淨係顧住返唔接受現實嘅井底之蛙
咁同藍絲有乜分別
講個好多次都仲係有人好撚鍾意唔撚接受現實鍾意自欺欺人咁唔怪得知永遠都咁失敗
因為永遠學唔到人哋嘅好處再從中學習放返落黃圈度

牙活啲野真係唔掂，係得雜扒同雞胸餐食得下

同埋大家樂啲燒味真心好高質過好多燒味檔

冇得救架啦連登仔老實講
Think what they want

吓

點解譚仔分店都多
但收入少大家樂咁多
大家樂多一半鋪都無咁誇張掛

大家樂多品牌

點解太興翠華咁撚難食咁撚貴 呢兩年又少咗咁多大陸人 都仲可以賺咁撚多？
香港你哋係咪食屎大？太興都食得落口 不如成家大家食大家啲屎內循環算啦

大快活D副線執到得番一間
同無都無咩分別

我見太興同佢D副線都多人排
反而翠華就真係唔多覺多人排, 好多鋪都做唔住執鬼左

上市公司擺哂盤數出嚟都仲可以繼續吹話租貴

大家樂其實係咁岩呢年業績差D
之前 keep 住賺 4-5 億
呢年業績唔好先睇落同大快活差距細左

ching食開屎？

唉 做人唔好咁井底啦 憎支那還憎支那 但講野諗野有返啲sense啦 否則同冇腦藍屍真係冇撚分別
喜茶一杯野飲賣成30幾40人仔都開到開巷 40一碗米線有咩咁大不了？
深圳間譚仔聽講條龍長到見唔到龍尾
支那窮人係多 但係佢人多 0.01%消費得起都多過好多國家既總人數啦
講野前用下個腦真係唔難

譚仔都唔抵食 你食開狗飯？

第一次聽人講北方鍾意食米線你知唔撚知米線係邊度最興？
兒登仔真係兒登仔定係你深圳河以北都叫北方？
冇常識就咪衝出黎柒啦

屌你都費事
大快活好食咁撚多
大家樂不了

太興都咁好賺由細到大都唔想食硬係覺得間野感覺好奇怪，同埋聽親返黎都係話佢貴

店數量 差唔多一倍
市值大4倍
唔多過就死得

hkfrs 16, 俾租係financing activity, 以前係operating activity

唔增長點加派息

日日食大家樂

你去問長江基建

果然係狗口長不出象牙，有公司canteen使撚出街食同人迫咩
譚仔嗰d多鹽多油多糖，成日食垃圾嘅自己睇路
招股書毛利率咁高就證明係昆水魚啦

三哥

啲飯冷架，ching係咪食開屎？

可以賺成73.2%

你睇吓電訊數碼

北方人鍾意食麻辣酸辣呀柒頭
你就真係衝出嚟柒

大家樂雖然藍但真係算窮人恩物
大把師奶廢老幫襯

至於譚仔 凍飲成10蚊 皮蛋小食成30蚊 一碗米線加幾粒丸收35 過橋米線成60蚊 你話個湯底好似雲貴香咁好食就話者 明明個湯底就係普通垃圾料

咁既價錢 我食茶記都抵食好食過佢多多聲

大快活算係有良心
唔賺到盡
佢d餐點都會跟個菜
叫佢扲多分又好大方會比

凍飲加十蚊 皮蛋30蚊 真係痴撚線

傻仔，其他人點醒你咋。跟本就係北佬口味。

利申：一年都未必食一次譚仔，反而鐘意食牛腩河/拉麵

宜家想揾一間好食既茶記都好難

無知一問，點解大家樂係藍

譚仔有米線食仲有錢揾

譚仔叫抵食

20後大把黃到反光嘅黃廢幫襯

唔知PE會幾高，如果廿零倍都有興趣抽

敏華啲嘢太貴啦，一個暗然銷魂飯都成$66

翠華本身都唔好食，靠大陸人消費，無本地市場

算啦 連登仔鍾意食就得

真心難食到傻 快啲執 影衰茶餐廳

北方野全面引入香港真係屌打全部

佢自己戇鳩，上市後行貴價路線，食碟頭飯加杯嘢都成百蚊，痴撚線茶記扮上菜

所以佢盈利係最高
垃圾料，味精湯底，工序少，收費又唔平
所以賺咁多

一陣又去食三哥

好似仲有美心

太興點解仲咁賺錢?

ching 識野，上面話好食果d都唔知食開咩。間19敏華開起d9流屋苑商場重敢當上流賣就不在話下，成間野連碟炒粉麵都無，重敢話自己係中式茶記，得d垃圾燒味，街市貨式，真係弱智都識煮，執鳩左佢啦。

講真，5，60蚊點樣上流
呢個係對比問題、香港一般茶餐廳賣4，50，但真係8成都係垃圾
太興，翠華對比香港普通荼餐廳呢d係真係好食d

做過飲食，就知，越精越搵錢！

又做早餐，又多小食，正明走下坡

舊屋苑賣下價野連功夫都無，炒兩下都懶，重收人$60 lunch重唔算一流價，你估中環賣M7和牛定魚生丼?

翠華條仆街好飢渴五月開關比佢賺

你自己開間！你可能重垃圾！

ching,你都係落返敏華食啦，藍店黎講味皇集團都正常過佢。

味皇你開咩？

我有閪話要開呀?你叫我開我就要開，用下你個腦先啦，純粹以消費者評價黎講，狗都唔撚會再去食呀。

大快活認真好難食